台灣修改移民條件開公司需營運3年 有申請人稱再考慮

在台灣，經濟部投資審議委員會上月初修改港澳人士投資移民的審批條件，加上新型肺炎疫情封關，令部分申請人移民進度延誤。

當局的新規定要求，投資600萬元新台幣的港澳人士在台灣開設實體公司時，要聘請兩名台灣籍員工，營運期由1年延長至3年。新政不影響投資計劃已獲核准的申請人，但仍在審批的則需符合新要求。

正等待當局批出許可的港人蘇先生說，新規定令他要重新思考如何再降低虧損，在台灣做3年生意。而投資計劃改動亦拖長了審批時間，又遇上疫情，台灣封關，令他亂了陣腳，最擔心女兒的升學問題。

移民顧問張湘玲透露，在去年香港反修例運動至今年農曆新年期間，客戶人數急升4倍。她分析，當局是因為港人申請移民台灣數目暴增而修改條件，期望港人並非只著眼於台灣的福利，而是能對當地社會作出實際貢獻。

張湘玲建議在新規定下，有意移民台灣的港人，必須評估財政能力可否承受3年的創業風險，並調整心態融入台灣。

condom落鳩你班港狗閘呀食完人血饅頭就用完即棄

之前屈鳩我五毛分化撚嘅人可以道歉未?
依家出埋措施落鳩香港人閘喎

一直講咗香港同台灣係有嚴重利益衝突
香港越死 台灣反而越安全
我唔否認台灣民間有部人對香港人友善
但到去政府層面一定係當香港人敵人處理

hi 50cents

下等國人去上等國，改嚴格D有咩問題？

我認香港係低等過台灣

其實個入場門檻都仲係好低姐

當然冇問題啦
但係可以見到台灣政府對香港人嘅真實態度係點囉

請2名大波台妹，出多少少人工屌足3年，抵啦

保護當地人利益好正常

唔能夠有錢就得，要有實質經濟貢獻，人哋唔要泡沫，好合理

BBBBBBBBBB

講嚟聽下點低法？定個個連登仔fg 100k 儲蓄過千萬？

台灣政府唔為台灣著想?
你都on9

同埋個門檻依然好低
我知 你連個百五萬都無既

其實做咩生意多？飲食？

門檻唔算提高左好多，值得考慮

3年
應該預左個150萬會燒晒

台灣食香港人血饅頭食到咁
依家多少少人想過去就落閘
你仲可以幫佢兜？

五毛: 唔優待香港人就係當手足係condom

肯捱細舖開喺山旯旮地方都有啲機會低價入場，開喺台北蝕撚死投資移民過去添呀

講明先
我絕對支持台灣正名獨立
亦都理解佢哋落香港人閘嘅原因
但係香港人應該要明白 台灣對香港嘅真實態度係點
唔好再對台灣有不切實際幻想

落閘正常.
個個去晒台灣 你當台灣係咩
做晒我地最憎嘅新移民仆街野

唔只啦，你去嗰到3年租樓呢，生活使費呢，係平過香港但唔係唔使錢囉

如果你有心永久移民台灣 咁1年定3年營運期要求根本就無乜分別 除非你當台灣只係踏腳石啦

人哋根本唔想你班香港人去

樓主唔好咁樣打破人幻想啦

即係要養埋你？

我覺得真係需要點醒班廢柴
台灣政府政策一定唔好對香港友善
人哋晨早當你係支那一部分

幾時有咁講過
留返原本嘅standard 好難咩？

反而佢對澳門政策越黎越好因為澳門人有歐盟護照

當初就係欣賞人地國民優先

唔好用走難心理去看待移民台灣，你移民全世界都有各種要求，自己身在香港已經鬧緊新移蝗，唔好做啲自己都鄙視嘅行為

我覺得正常WO
唔通日日150個先好？

詳情係點

依家香港人係咪冇付出就過去？
咁都可以同新移民比較？

食咩人血饅頭
唔好講到自己比人利用完咁
台灣只係保護返自己人民 廢時你班港蝗過去搞住哂

其實做生意都希望賺錢，為左個居留而預左蝕一年錢，咁諗法好反智，而家加到三年等啲人積極諗方法轉盈為虧，對大家都好，反正都想留台灣嘅，做多兩年又何妨？

樓主5毛
真係有心移民1年同3年有咩所謂
2來外國投資移民講親都過千萬
台灣150萬門檻已經勁低

你唔係諗住過去退休話？做下生意睇下有無得發圍唔好咩？
同埋個邊舖租講緊幾千都有

澳門得1/3人口有葡國護照 反而回歸廿年支那新移民人口仲多過拎葡國護照嘅澳門人

香港每日150
我係台灣我都落閘啦, 唔係想封香港, 係要封共諜

唔封共諜, 遲D 咪多幾個韓國魚, 我覺得台灣咁做, 完全合情合理
如果香港自己係一個國家, 台灣咁做, 我就話反感啫,

完全唔覺有問題

人地台灣老馮要救我地香港人
三年好合理啫 移民過得去要生活到嘛

睇死班連登仔雙重標準
依家自己未走到，就話人點解改到咁難移民
到自己拎到國藉，就大大力吊柒政府做咩咁易比人移民
點解中門大開，應該直頭封埋香港人移民

樓上d人係咪當台灣係自己政府
一定要對香港人好過台灣人啦
修例長遠對台灣好，有咩問題

本黎諗住拎住2千 3千萬過去退休
咁預計會total loss呢一筆

對比其他國家仲係好低

唔會想 點解想 台灣人口唔夠？

證明蔡英文都認同我地澳門人係高等過你地班低賤港狗

人地老馮咁低條件俾你移民過去咩

150同香港人去台灣有可比性？
依家去投資移民咋 咁都扯去同共碟有關
台灣冇國安局㗎？

150萬3年，相對其他國家已經好低
你識唔識架？！
比租金、請兩條友，台灣物價好低架咋
當你一年輸50萬，150萬買個藉好貴咩
你玩下茶飲特許經營都搞掂喇
香港好多人都係150萬創業架咋
相對台灣個本已經好大

收聲啦五毛

人地要你百五萬咋，你有兩三千萬本
點會唔夠
邊有話一定total loss ,除非完全唔識做生意

六百萬新台幣計番港幣都係百五萬
百五萬移民去一個有民主 已發展 語言相近嘅國家有幾高？
定你百幾二百萬都無就想移民 偷渡做黑工啊
關連登巴絲fg幾多錢事 無錢想移民？留番係香港做二等公民啦

有心去生活的話，三年都合理

睇死遲啲bno平權 蔡狗即刻當香港人神咁拜

慳啲啦你 你真係澳門人嘅話就唔會噏得出台灣優待澳門啦 好心練好啲先出黎開工啦

唔洗審架咩？你都on9

提高移民門檻有咩問題？
又想講到台灣政府當香港人係敵人？
咁垃圾嘅分化講法好心收皮啦
仲扮乜支持台獨
拉

人地咁做擺明想申請人真正落地生根
唔係下下用錢買個passport 就算
如果過到去一心食老本
最後又群埋班香港人
咁同加拿大班離地移民撚有咩分別

戇鳩鳩, 你係智障定無腦?
你知唔知HK依家有幾多秘密警察? 幾多共諜係HK?
全部係靠每日150混入黎
唔封HK 咪增加台灣風險囉,
本來都唔識你, 見到個個人話你係五毛, 真係名不虛傳

都唔係好苛刻姐

開茶飲然後專請台妹

台灣嗰邊唔識審查？

每日150一樣可以借香港為跳板去台灣
與其逐個check你有無貢獻點解唔拉高少少個要求
150對真香港人黎講其實好平
係d新香港人先俾唔出姐

幻想都已經扯扯地

有得離地即係大把錢，點解講到咁差？

150萬做一年唔駛請當地人根本有問題
好多50-60歲過去隨便開公司
隨便做一年就享福利

每日150 真係唔洗審, 香港無權審理
台灣會審移民, 但台灣點解要比香港做跳板比共諜混入?
自己睇返中共特攻上次爆料, 都係經南韓入台灣, 全部都係用跳板方式
你智力係咪真係咁低?

c

真係好撚自私
好心有啲人咪成日覺得香港人高人一等
要人奉旨幫你啦
依種咁嘅垃圾心態 遲早搞到台灣人越來越憎我地

唔係話唔夠 無人想有資本損失
請3個人唔包自己，每個月8000做3年
3*12*3*8000＝86萬人工
開始投資150萬 買機械裝修申請野等都預左無晒
每個月要收入24000先平衡到人工
隨時倒蝕

買500萬匯豐收息，再拎百幾萬去台灣創業
搞掂

笑死同樓豬扯貓尾話鳩台灣人食人血饅頭比你一下踢爆

你同柒婆講野有咩分別?
「唔洗封關，我地會叫佢填申報表, 會叫醫護幫佢量體溫」

台灣今日先知有150問題？

支那人都有付出，佢落嚟假結婚、放棄嗰邊萬尺豪宅，做七年低等人，你做唔做到？
你走難過去，當人哋避難所，人哋提高要求有咩問題？

樓主咁優雅叫新移民，此Po已完

150萬投資移民仲話人地唔想香港人過去
真係笑死人
門檻低到好多人都達標 就視乎有無決心過去

不如任你隨意移居好唔好
台灣政府唔為台灣人著想
唔通每日150個quota?
咁同港共有咩分別

你以為自己係香港人，台灣只會知道你係中國國籍，一直都係敵對國家既人

做生意包賺架咩以家你要攞人著數但又唔想付出 全世界都狗衝去台灣啦

人地po埋圖上面班友仍幫五毛推post
另外，先唔講之之前港人玩爛規矩，走灰色地帶有巴打講過

屌你咩
係共碟嘅 3年都照去啦
依家咁搞擺明係要留難普通香港人

成日笑臺仔人工低，又想過去扮大爺

五毛趷起晒條尾 仲以為無人知 係咁覆 笑死

戇鳩鳩, 你係咪共碟黎架?
有去過台灣都知道, 你拎簽証, 係香港出世同中國出世, 係2種處理方法

人地知同鐘意幾時拉高要求係人地政府既事
你二等公民憑咩吵

零售。

完全9唔搭8
台灣方面有權審已經好唔同啦

你覺得佢留難你D 五毛咋?

咁你係未中國國籍吖？

我覺得要改嘅係唔好睇唔起人地嘅環境
成日話係個邊人工低
個個都諗住係香港搵夠先過去
點解唔諗下用香港累積嘅資金去投資台灣
下下諗住退休先過去食老本不問世事
呢個心態真係要變

陸委會會check，另外唔係香港出生又難好多。

點解人地要逐個審增加自己行政成本

Agger

你拎住2 3千萬退体不如去英國啦
台灣d食物安全麻麻

同Mexican非法移民一樣
入咗美國嗰D好支持Trump起border

你係咪未去過台灣? 唔知係2種處理方法?
台灣好撚憎中共, 但唔憎香港
咁香港係咪中國國籍?

英國2-3千萬夠咩2-3線城市應該得
想嘆世界就難d

依家又唔係審緊嘅

係我地香港身份證唔落閘 咪人地落閘囉 常識黎 唔係敵我矛盾 搞清楚先

樓主係咪中出羊子隻人妖嚟
啲口吻似到 又有意無意插下台灣屌下English Tsoi 又話鳩台灣食人血饅頭

等bno平權啦
BJ真係死埋嘅話 一定好快平

算啦，香港人本質就係白鴿眼，中產係想過去做上等人，又有優越感

有咩問題..要保護當地人係要咁做
係咪要請香港青年去移民再貼錢比佢地先叫幫港人?
你應該諗左好耐呢個point點分化台港關係，幾新穎，辛苦哂啦

得共產黨想bno平權 咁就可以趕走英藉既人

agger
依家台灣擺明係唔想你哋香港人過去

我係真心睇好台灣可以有大發展
退休就有排先再諗 點知到時世界變到點

我都想喎
你係咪冇bno好撚葡萄呀

到時仲奶共想平權等下世

林奠一家

150萬港紙屌2件台妹3年
化唔化算

Btw, 係有種condom味架啦

咪話呢個心態要變

咁實係顧咗台灣人感受先
無得完全唔攔架喎
點都要做啲野

大發展？追返新加波 南韓？

戇撚尻，又唔見你講啲中共間諜借移民入黎台灣套料，見到少少野改咗就大作文章

之前移民局講過
太多人濫用呢個移民方法
加埋運作緊嘅公司又有
所以先改3年

不過改完都係幾低門檻下
大佬。呢個投資移民黎150萬都拎唔到出黎去非州算啦

個撚個講到150萬做生意預左燒哂佢算數,一係就屌台妹
如果睇到個邊咁差不如唔好去啦

睇你咩叫嘆世界每個人既價值觀唔同
我就想退休煮下飯種下菜
倫敦住過一排 其實買餸都平過香港好多
同埋近郊幾百買到獨立屋

咁2-3千萬四圍都夠退休啦

利申：攪緊台灣移民亦受呢個政策改變影響。

其實我一早預左會咁改。因為之前門檻真係太低引左唔少假投資真呃護照既仆街香港人過去。而家咁改其實護照都係一年到手但係政府會監察盤生意行夠3年。令到對當地經濟真係有實質貢獻。

成件事都好合理只係香港太多仆街想做free ruder.

另外，如果係支那出世黎左香港少於十年，黑警，同六十歲以上基本上係唔會批。公務撚要批都會審得比較嚴。

點解要話「人地當你香港人=中國人=敵人」呢種心態好有問題
但重點係人地唔係用二元分法

幾球野都唔駛仲唔低?

ching, 幾多歲 , 點解會決定走, TOTAL 洗咗幾錢?
我都想走 利申 HK 出世,

樓主五毛藍絲黎, 不推文由佢沉

因為關係到人地國家安全

我推返上水面

唔係單單錢嘅問題，係要開實體店僱用兩名員工。如果未做過生意，好難一下子識做，淨係要你一日十幾個鐘喺舖面，又冇假放就夠死！、

其實已經算好易
投資移民黎講

未來既事無人知 你點知台灣會唔會反攻返大陸奪權

請問點解會燒哂嗰150萬?
如果間公司做到BREAK EVEN 都會用哂150萬?

之前係咪唔使請台灣人?

檳榔妹

其實無諗住一齊過去為建設台灣努力
就同蝗來香港一樣
提高門檻岩架啦

之前唔使。大把人開網店。

再之前擺筆錢喺銀行就得。

因為門檻太低，有好多人根本唔知乜野叫做生意都去申請。

連登仔個個生意天才就梗係做生意必賺

現實係響香港自己地方做生意都未必賺
何況你去另一個地方（一連串稅務丶法例丶風土文化等完全不同） 瓜多過菜

縱使加辣，港澳居民嘅居留定居入籍條件相較其他身份人士已經相當優待，而且入籍後，香港同BNO身份都可以保留，做三姓家奴，仲想點？

香港人冇得好嘈

改例前好多移民公司會幫你攪掂哂，坐一年移民監，日日吃喝玩樂就得。

依家好似都唔一定要實體店

英國麻麻不如澳洲
不過亞洲吸引啲

要嘆要玩緊係襯後生做 起碼有心有力

不過可能好多香港人捱一世先有得抖先嘆啦
咁我就理解唔到啦

啱
好多移民根本係間諜
香港已經好多
台灣必須防

台灣都去中國化啦，返唔到轉頭。大陸只會擴大對台灣經濟影響力

宜家一定要實體店。香港好多移民公司正在忙於豗研究新例、鑽空子，大部份都係諗加盟店，即 Franchise。

咁樣真係叫做落一半閘
台灣真係好撚仆街

如果唔係做生意 建議過德國免費讀返個master 學下野 再睇下點走 or working holiday 識個local結婚就得

請兩個人三年，工資連勞保已經NTD2M.

唔好話建設
連融入都懶嘅話唔好過台灣影衰香港人啦
香港人個朵已經夠臭

我都係受影響，已經決定唔攪落去，多數轉申請馬來西亞MM2H.

台灣政府當然服務台灣人

台妺，你扮好有錢，得閒送二線名牌袋俾佢，真係好易上，而且佢地唔like套，感得用套佢好cheap會自己食藥

香港咁垃圾，仲要多五毛共諜投機份子，set 高都好正常。想人地開善堂？

mm2h冇passport
搵笨7

馬拉冇id passport
個人覺得唔值

不過而家到到都係大劣人
可能都真係得返台灣係淨土

臭左啦

咁會有性病 不了

agger 一早臭撚晒

你情我願。冇 passport，但唔使俾遺產稅，台灣遺產稅係全球徵稅，即係你所資產，唔單止台灣嘅。

你幾歲?

呢個post見到有幾臭

個個身型咁正，而且主動，一野入了

死先算

late 50's，已退休。

咪話唔好再搞臭
大陸仔岩岩落黎香港唔識字?

寧願台灣移民政策再改難啲
如果個個都咁易就移民去台灣 咁我地咪變咗自己口中嘅支那蝗？

你睇埋其他國家移民要幾錢先啦
之前香港投資移民要成千萬呀

如果已經人到中年, 要養家活兒o既
好難話放低所有o野再專登走去非英語國家讀書
(去到某個年紀同階段, 就算o係香港讀返書都已經唔易)

係，移民公司都係咁講。不過始終有變數。政府主要查就麻煩。

同意

依家佢落我哋閘喎

五毛真可憐
唔知出幾多個post先夠百五萬

老實講
我嫌佢未夠辣

起碼都一千萬加七年營運啦
唔係點睇佢以前做過咩講過咩

150萬就可以入去殖民，中國大撚把錢同你玩

最低工資都係6000港紙請一個人
12000港紙請2丁友好難咩

香港中低階層去到台灣都變土豪

五你老母
從來都冇諗過去台灣

人地係防共狗 知唔知幾多大陸高官唔洗住7年就有永久身份證。 大陸出世 香港冇親人都有香港身份證

四十幾。都係香港出世。食晒中英談判/六四/97/SARS/雨傘/魚旦/反送中。我諗乜野都睇清楚晒，淨番只有㨂留低繼續同佢鬥定係走人。咁我有老婆仔女都要顧左佢地先再講。

其實反送中前都諗住走，只係送中令我決定要係2022前走。老婆都好贊成。㨂定去台灣有好多實際原因，另外就係蔡英文果句「年青人是台灣最美的風景」，就算而家諗起呢句都會喊得出。

損失就係香港既事業，不過去到都有信心東山再起。

諗住洗幾多錢就唔好講，費事俾人批鬥。

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
我不歸去
(會員#146030)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

[勸世] 中共：香港人那種和勇不分的極端思想，時間一長會很麻煩

我不歸去(會員#146030)係分化兼奶共狗，專門分化港台關係兼CCTVB打手

仲要禁止投資中國
個個台商過中國投資都變賣國賊
係鄉下有租收個班撚屌千其唔好俾佢地移民去台灣

走精面嘅嘢可免則免。我唔想去唱綠島小夜曲。

我主要係想搵條離開香港嘅後路，同埋生活水準低啲嘅地方兩公婆過退休生活。

祝你們搵到一個合適落腳地

屎為太子女都有香港身份證
香港真係公廁

Thanks.

人哋冇必要接收更加多香港人

除非你真係精英或者好撚有錢係幫到佢哋

連登仔唔使駁
你諗下你係政府你都要咁樣做唔會收一堆後生冇錢冇技能嘅人過嚟因為政治立場

唔好精上腦覺得台灣一定會接濟你呢啲衰暴動嘅人

暗地裏ban大陸出世嘅香港永久居民都得嘅

我都想走 不過有仔有女, 最擔心教育問題
反正HK 無樓, 都想一走了之,
你最後嗰句, 係多? 定係少?

有冇興趣請埋我一齊東山再起 ? I AM TOP SALES

人有三六九等
香港更加明顯
你係香港人你要明白唔想要啲垃圾新移民
但係如果人哋係啲精英有錢
我諗乜嘢國家都會歡迎

香港人幾撚貪心有目共睹

直接投資移民啦
利申唔夠錢

唔係暗地裹，差不多係明 ban. 新香港人係好難批。

我都同意你講法
衰暴動要走嘅最好搵加拿大紐西蘭
呢2個國家一定收

加強審查機制同門檻 係好正常嘅事
投資,技術,政治庇護又好 好睇台灣自己情報 審查深度做到幾多
而且發現左間諜 人地有法律去處理
做唔到先會玩一刀切 或者搞敵我矛盾 好似連登啲留言咁樣

公道啲講
台灣對逃亡手足算係咁架啦

唔好講到間諜
多一堆藍絲過去都頭痕
轉頭又大家都係中國人走去奶共
就算冇150個
大把土生土長香港人藍到黑奶到傻

要收到收唔到你幾多
收你小小人當做個人情

如果今次中國唔死
全世界都要奶佢搵食

有心要造鳩你呢班畀人告咗既人你邊度都去唔到

算係咁啦
好似141咁。唔捉你但你都唔好太揚太高調

慳返啖氣唔好同樓主呢類仇台撚嘈啦
台灣放個屁都話佢地賤格,當香港人condom
仲要唔成氣候,同白兵呢類on9一樣
屌佢一兩句等佢地自己發癲算數

其實要國家政府對外所有關係都係敵對

其實台灣應該好似馬來西亞咁，俾香港人10年簽證居留，但一定要買樓。

我都覺得算係咁
但最好再去西方國家尋求政治庇護

住落十幾年 跟住又搞個光復台灣到時真係唔得你死

我想問付出乜撚嘢你出去示威遊行做前線你應該預撚咗比人拉斬打殺
台灣冇佔你便宜
蔡英文都冇成日提住

而家人哋肯收你少少人
冇趕你走 你應該覺得感恩

我十分支持反滲透法 先拎奶共偽人試刀

請依2個，抵啦，3年後，怕瘦了2個碼

連登仔嘅標準好撚搞笑
人哋唔收新移民你就話人地歧視你
你喺香港日日又屌啲新移民

之前又話要攬炒而家整個百年一遇嘅疾病出嚟可以攬炒
又喺度驚死

連登仔嘅雙重標準真係笑到仆街

台灣醫保真係世界第一
佢不如學美國比人買國債算啦
150萬買一世唔比拎走好過

自強不息好過啦
搵錢進修自己咁樣先係最大保障唔係靠乜撚嘢連登手足黃色圈

香港人嘅習性心照啦大家

直頭變「人乾」

台灣淨土？ 日本先係

你係咪好耐無去日本 大城市區內 我聽普通話多過聽日文

香港咁多共諜 收緊限限制好正常
我情願門檻高d 都好過去到唔夠十年八載 台灣就俾人滲透晒

你係咪好耐無去台灣 唔理邊區 我只聽到普通話/國語

係台灣做生意除左賣珍珠奶茶仲有咩生意好做

台灣都唔係好算食人血饅頭啦
以史為鑒都叫食人血饅頭 咁你唔好提64啦

有錢就投資移民啦

讀到神科就技術移民

我呢啲廢人一個就溝條台妹依親居留啦

台灣食沙律班人應該冇正式身份啦

同當初英國政府抵壘政策一樣
不過而家複雜好多成件事都未完

感覺台灣係下一個以色列。

有大佬照
Google lmt 海底電纜

本土高科技
台積電 聯發科

本土工業 農業一大堆
人文風景

香港重玩緊炒樓炒鋪 連hsbc 都唔派息啦
重有咩？

So ?

都要個政治地位搞清楚先

台灣本身農業有個底
係後來冇乜發展
我都希望台灣農業重新出發

150萬就可以移民算低門檻啦
西方冷門國家至小都500萬啦
台灣又用中文又有醫保退休天堂啦

樓主葡萄啦
三毛要回五百萬個post先夠錢移民
繼續努力啦

香港人搶緊口罩個陣，台狗仲係度唔知做乜 ....

咩政治地位

港燦再唔歸邊一律當共碟處理

我話台灣個政治地位
一日未正名都未得住

跟機

台狗： 港燦連口罩都要搶😹

投資一間公司要等佢賺錢出名先話買？

扮咩呀五毛

人地要移民關你撚事咩提高好處係唔好當台灣人係一年condom

不過我已經係個邊有居留權了

我仲鼓勵佢地延到七年啦
已起底 樓主係五毛

唔止樓主仲係白兵啲子姪

咪撚屈

功能組別?屌你老母

仲唔認 換ac啦

請兩個職員真係好難回本

香港幾時做左台灣一部分? 人地落你閘有乜問題?

咁係你去痴人金鏮啫

民主代價黎
抵俾

問題你出個salary佢要接受到先
之前讀書我做pt個人工佢地都要諗諗

你話收緊政治庇護就話姐，收緊普通移民又有咩問題

又白又滑又大，叫聲又淫，日日關店只扑野

人地獨立主權國家，收緊啲移民政策防你地中共特區嘅人有咩問題？大開中門比你啲人去好唔好？

睇到武漢包機，個個講普通話就知

教育問題黎講，我就當香港教育係好先算，你見到港共咁樣對年青人，教育幾好都冇用。

移民用既錢，我諗用連登標準應該算多，因為我真係諗住投資請人既。

台灣人唔知做咩？

起口罩廠？建立配給制度？設立公開口罩庫存系統？封關？

我諗其實主要係有一啲本身準備移民中嘅人
因為支肺令佢未達某個步驟，投資計劃重新改變
所以唔開心；呢點可以理解

物質生活呢

唔駛錢請埋你過去好冇?
100k都冇學人講投資移民

最關心係保護傘手足有無影響...

唔通好似香港咁日日150個？
人地果啲咪識保障國民囉

關咩事
外國人想移民台灣資金成本好似要多一倍
同埋必須放棄原有國籍
香港人資金要求少d
可以keep特衰護照同bno
只不過太多仆街香港人扮做生意
攞到身份證就執笠
甚至返香港賺錢
香港有事或退休先過台灣攞福利
而家新政府都係針對班仆街
講真做生意可以賺可以蝕
如果真心移民將來都要維生
人地想經濟真係有受惠都好正常
你抱住想攞人著數嘅心態先覺得人地收緊有問題啫
喺人地眼中
假投資嗰班仆街等於強國黎香港嘅蝗

平靚正 好過香港一百倍

下等人慢慢等
技術移民一樣係咁容易去台灣

係
其實你有番少少藝術創作/音樂/科技/運動才能要申請技術移民台灣真係好容易連果少少才能都無真係要反省下自己

利申:有朋友只有鋼琴六級水平(約中四~中五程度)但都申請到技術移民去台灣做鋼琴教師

咁呢啲咖有風險㗎啦
你買樓買完嗰兩星期你都唔知銀行會唔會關水喉

其實幾難, 台灣本身經濟唔強, 要人做生意請人重要run3年, 唔蝕錢真係百中無一.

我係拎住醫護牌的人，一早轉左行
食住花生等疫情過哂就移民
不過台灣不了

台灣人投資移民香港難度遠高於香港人投資移民台灣 邊個上等邊個下等？

情況同台灣大學收咩水平既香港學生？
香港大學又收咩水平既台灣學生？

攞特例來演譯goodest logic

民主既台灣人均gdp連獨裁既新加坡一半都冇

民主冇用 獨裁萬歲

十個創業九個賠錢

如果得150萬去台灣，你既生活仲窮過請返嚟果兩個員工。

如果有樣有口才既做移民Youtuber，請兩個人幫手拍片同剪片，日日飲飲食食應該都得。不過回到本既機會極低，除非你本身就有知名度啦。

上年6月已經咁講啦
比班蔡衛兵追住九條街黎屌

有D仆街做壞規舉 咁人地咪嚴D囉
【蘋聞追Click】港人屢違規令台收緊移民政策 踢爆代理再推「零成本享福利」奸招

不少港人也有一個移民夢。九七回歸掀起的移民潮，港人害怕共產黨，紛紛避走英美澳加；近年也有港人因共產黨而考慮移民，目標轉移至只有個半小時機程距離、同樣使用繁體字、人民可自由投票選總統的台灣。不過，台灣於3月上旬收緊投資移民內容，中華民國移民署回覆《蘋果》時指，經濟部投資審議委員會發現港澳居民在台投資取得定居及國人身份後，「即撤銷投資事業等違常情事」。《蘋果》亦放蛇發現，有移民代理稱入股現有連鎖店，毋須參與店舖業務即可無憂移民，成功後退回入股資金並有特定回報，稱「零成本移民」可享台灣健保福利。

記者 周詠雯

攝影 李錦鏵、王瑋彤、楊嬿玲、黃耀興

根據中華民國移民署數字，2016年至2019年獲定居許可的港人逾4,700人，當中2019年有1,474人，比2018年的1,090人上升逾三成半。過往港人移民台灣，只須在台灣居住一年及開設店舖便可，可開設網店，亦無限定店舖需要聘請台灣人作員工。但3月初，台灣政府加辣投資移民要求，移民港人除居住滿一年外，亦須開設公司三年，其間須聘請不少於兩名台灣員工，亦要開設實體店。

專辦台灣移民的朗峰國際移民董事劉頌熙指，政策加辣後，移民者三年內會花費200多萬，有部份經濟能力有限者，隨即擱置移民計劃；但大部份申請者均「頂硬上」繼續移民之路。劉指，過去台灣政府並無規限移民者須經營實體店舖，故有人會開設網店，甚至單靠「買樓收租」以符合移民資格，形容「錢就賺少少，可以攞到身份證，都幾爽嘅」。

要移民的港人，不多不少也有種「避難」心態。劉指過去不少客人均抱持「對香港政府失望，嚮往台灣民主自由」的心態移民；曾有客人特意停薪留職一年多，為了在台灣居住一年成為台灣人，「之後就返番嚟香港」。《蘋果》發現有移民代理看準港人此等心態，提供台灣移民代理服務，聲稱毋須自行打理業務，單靠入股現有連鎖店便可達成移民要求。

《蘋果》早前到有關移民代理公司放蛇，出席其移民講座。職員稱移民者可透過代理，入股500萬新台幣（折合約128萬元港元）至指定連鎖店，當中包括滷味店「桶一天下」、「思鄉病」牛肉麵、「藍象廷」泰式火鍋等，三年後便可「本利歸還」，全取500萬新台幣之餘，更保證有2.8%回報，並以一個價值500萬新台幣的單位作抵押，聲稱「到時真係拎唔返500萬嘅，層樓就屬於你，你可以賣咗佢」。職員又強調，整個過程移民者「無憂」，「你唔需要參與間舖頭嘅業務、你唔需要畀錢去呢間舖頭、乜都唔使，你淨係畀錢入股就得喇！」

代理亦有針對台灣新辣招推銷，指移民者須經營實體店，及聘請兩名台灣人，入股現有實體店就可符合要求，明言「人哋本身已經full team（全員）喺度營運緊盤生意㗎喇，佢只係擺你個名落去，等你完成台灣法規要求」，着大家不用擔心一切營運細節。代理亦同時強調台灣健保全面，形容「台灣最最最最最大嘅吸引點就係佢個醫保」，保障範圍廣，「你住夠半年就可以入佢哋嘅全民醫保」。其後更有代理在講座後一對一向記者推銷，稱不少人到台灣均希望獲簡單悠閒生活，認為「無人會自己去run一盤生意，如果我真係要做嘢，我攞身份之後打份工好過啦！」

劉頌熙看過有關放蛇片段後，認為此計劃「唔係咁正當」，長時間居於台灣的他指，「台灣最出名就係詐騙集團，咁我成日聽開呢啲講座，都似似地嘅佢講嘅嘢」。劉強調有關代理手法「無話唔合法嘅」，但入股方式及樓宇抵押等安排有所斟酌，「如果佢一開始就畀層樓你抵押，即係層樓已經寫咗你名，咁仲點會畀返錢你？如果唔寫你名，咁又點抵押？」故建議有意移民者「唔好搞咁多嘢喇」，腳踏實地開店更有保障。

趕及加辣前尾班車移民的Kent，直言明白有港人為了「避難」而離開，但當決定移民，就必須將移民當成人生規劃，而非「水泡」。Kent早在2014年雨傘運動時已考慮移民，但直接令他下決定的，是去年元朗「7.21恐襲」，那晚在元朗雞地購買日用品的Kent，正正在立法會議員何君堯與白衣人握手的位置目擊白衣人聚集，回家後看到那人所共知的直播，就感到更絕望。Kent直言「自己睇得好灰」，認為港人抗爭多時，政府亦不會妥協；同時看見對岸的民主自由，便決定離鄉別井開展新生活。

Kent在訪問時多番強調，自己並無視台灣為「水泡」，明言雖然自己趕到加辣前尾班車，但事實上將公司經營三年亦非問題，因為揀選台灣成為新的家，便會盡力成為台灣人，為台灣人作出貢獻。Kent指，不少人得知他要移民台灣後，均介紹他一些「hea方法」滿足要求。「有人教你得閒賣幾盒鳳梨酥畀朋友返香港啦，盤生意run到就得㗎喇！」不過Kent面對引誘亦不動搖。「你同呃有咩分別呢，呢啲方法？」

有移民代理稱移民台灣「無人搞生意」，有過來人就認為，港台合作「一加一大於二」。數年前移居台灣的港人夫妻Mac和Joanne，現時在台成為移民顧問，認為港人在台搞生意大有可為。Joanne指，港人轉數快、國際化，而台灣的農產品資源及文創點子均相當豐富，有待港人發掘之餘，港人亦可協助將台灣產品推向海外，「我哋唔係淨係嚟攞嘢，我哋係嚟貢獻」。他們亦指，自己成立公司搞生意，聘請台灣本地人，「如果可以帶動到台灣嘅就業同文化，咁先係真真正正為台灣做到嘢」。

兩人指，「心態」是移民最重要條件，「我哋真係鍾意台灣，而唔係要搶呢度啲資源」。Mac指有客人從未到過台灣，但卻選擇移民，忠告一眾計劃移民的港人，「揀嘅地方係要你鍾意，唔好因為想離開香港，而揀個地方為咗去逃離呢度，而係真係融入社會」。

訪問場地提供：阿元來了